性別討論

大家認為係得男女兩個性別，定性別可以自選可以有好多個。

有人話生物學指出，大部分動物和植物只有兩個性別，由XX-XY染色體先天決定，但都有派人(基本上都係左派)話性別只係個人為概念，係會隨住時代而改變，每個人都有權同自由決定自己性別，當然都有人指責呢D只係後現代主義既歪理同政治凌駕科學既又一例子

大家點睇? 係時代改變性別定義需要改進，定只係另一種李森科主義?

想聽多D雙方論點

補充雙方論述既影片︰

當然仲有唔少得呢張經典圖

支持跨性別

雖然中文同樣譯性別 但英文唔同字嚟
sex=biological sex=生理上嘅 男/女+天生雙性
gender=social construct=唔係得男同女 而係更加多元
唔係應該係咁?
利申 冇睇你po嘅片 唔知有冇提到兩者嘅分別

Juliet butler 話gender reality 只係performative
根本無性別呢樣野
一切都係人根據sex category 去扮演男or女嘅角色（男人會做陽剛嘅行為 ）

我覺得呢個講法都好似好主流下 唔算得左派支持？